{
  "categories": [
    {
      "name": "Безопасность",
      "questions": [
        {
          "points": 100,
          "question": "Этот метод аутентификации требует наличия двух независимых факторов для подтверждения личности пользователя.",
          "answer": "Двухфакторная аутентификация, 2FA",
          "author": "Витя"
        },
        {
          "points": 100,
          "question": "ЭТО - это безопасный протокол передачи данных, который поддерживает шифрование посредством криптографических протоколов SSL и TLS.",
          "answer": "HTTPS",
          "author": "Дима"
        },
        {
          "points": 200,
          "question": "ЭТО - классический и старый прием для исполнения нужного кода на стороне других клиентов или сервера.",
          "answer": "XSS-инъекция",
          "author": "Кирилл"
        },
        {
          "points": 200,
          "question": "ЭТО - приведение исходного кода или исполняемого кода программы к виду, сохраняющему её функциональность, но затрудняющему анализ, понимание алгоритмов работы и модификацию при декомпиляции.",
          "answer": "Обфускация",
          "author": "Дима"
        },
        {
          "points": 300,
          "question": "ЭТО - атрибут, который используется для ограничения отправки cookie только тому сайту, которому они принадлежат.",
          "answer": "SameSite",
          "author": "Дима"
        },
        {
          "points": 300,
          "question": "ЭТО - вид атак на сайт, при которой злоумышленник с помощью мошеннического сайта или скрипта заставляет браузер пользователя выполнять на доверенном сайте действия от его имени.",
          "answer": "CSRF / Cross Site Request Forgery",
          "author": "Дима"
        },
        {
          "points": 400,
          "question": "ЭТО - тип уязвимости безопасности веб-приложений, при котором злоумышленник может получить доступ к объектам, например, файлам, базам данных или любым другим чувствительным данным, напрямую через изменение параметров запроса.",
          "answer": "IDOR",
          "author": "Дима"
        },
        {
          "points": 400,
          "question": "ЭТО - атака, которая позволяет отправлять запросы от имени сервера к внешним или внутренним ресурсам.",
          "answer": "SSRF / Server-Side Request Forgery",
          "author": "Дима"
        },
        {
          "points": 500,
          "question": "ЭТА уязвимость возникает, когда веб-приложение не проверяет корректность входных данных, что может привести к выполнению произвольных команд на сервере.",
          "answer": "CMD / Command Injection",
          "author": "Карен"
        }
      ]
    },
    {
      "name": "React",
      "questions": [
        {
          "points": 100,
          "question": "ЭТОТ атрибут помогает React определять, какие элементы были изменены, добавлены или удалены. ОН нужен для лучшего определения порядка элементов в списке.",
          "answer": "key",
          "author": "Дима"
        },
        {
          "points": 100,
          "question": "ЭТО - функции, которые позволяют вам использовать фичи React из функциональных компонентов.",
          "answer": "react hooks / хуки",
          "author": "Дима"
        },
        {
          "points": 200,
          "question": "ЭТО - расширение синтаксиса JavaScript. Обычно используется с React для описания элементов пользовательского интерфейса.",
          "answer": "JSX",
          "author": "Дима"
        },
        {
          "points": 200,
          "question": "ЭТО - компонент React, который помогает возвращать несколько дочерних элементов без использования дополнительных DOM-узлов.",
          "answer": "React Fragment",
          "author": "Дима"
        },
        {
          "points": 300,
          "question": "ЭТО - облегченная копия DOM фактического HTML-документа. Используется для эффективного управления и обновления изменений.",
          "answer": "Virtual DOM",
          "author": "Дима"
        },
        {
          "points": 300,
          "question": "ЭТО - способ рендеринга дочерних элементов в DOM-узле, который находится вне текущего компонента DOM-иерархии.",
          "answer": "Порталы",
          "author": "Дима"
        },
        {
          "points": 400,
          "question": "ЭТО - функция, которая принимает компонент в качестве аргумента и возвращает новый компонент, который оборачивает исходный компонент.",
          "answer": "HOC / Higher-order component",
          "author": "Дима"
        },
        {
          "points": 400,
          "question": "Это - компонент, который позволяет отложить рендеринг компонента до определённого момента, например, до загрузки данных из удалённого источника.",
          "answer": "Suspence",
          "author": "Дима"
        },
        {
          "points": 500,
          "question": "Это - название механизма сравнения состояний виртуального DOM’a.",
          "answer": "Реконсиляция",
          "author": "Кирилл"
        },
        {
          "points": 500,
          "question": "ЭТО - кроссбраузерная оболочка вокруг нативного события браузера.",
          "answer": "SyntheticEvent",
          "author": "Дима"
        }
      ]
    },
    {
      "name": "CSS",
      "questions": [
        {
          "points": 100,
          "question": "Это – свойство, которое позволяет создать промежуток между строками и колонками элементов.",
          "answer": "gap",
          "author": "Витя"
        },
        {
          "points": 100,
          "question": "Это - свойство, которое определяет цвет текста элемента.",
          "answer": "color",
          "author": "Дима"
        },
        {
          "points": 200,
          "question": "Это - css конструкция, которая позволяет нам покадрово описать анимацию.",
          "answer": "@keyframes",
          "author": "Женек"
        },
        {
          "points": 200,
          "question": "Это - css конструкция, которая позволяет определить настройки шрифтов, а также загрузить специфичный шрифт на компьютер пользователя.",
          "answer": "@font-face",
          "author": "Дима"
        },
        {
          "points": 300,
          "question": "Это - свойство и его значение, позволяющие игнорировать все слушатели событий на элементе.",
          "answer": "pointer-events: none",
          "author": "Кирилл"
        },
        {
          "points": 300,
          "question": "ЭТО — псевдокласс, который находит первого потомка своего типа среди детей родителя.",
          "answer": "first-of-type",
          "author": "Сергей С."
        },
        {
          "points": 400,
          "question": "Это - css функция, с помощью которой можно извлекать значение атрибута выбранного элемента и использовать это значение в content ::before, ::after.",
          "answer": "attr()",
          "author": "Женек"
        },
        {
          "points": 400,
          "question": "Это - директива, которая позволяет определить наличие того или иного css-свойства в браузере.",
          "answer": "@supports",
          "author": "Дима"
        },
        {
          "points": 500,
          "question": "Эта функция-псевдокласс позволяет уточнить основной селектор дополнительным. Это единственный способ выбрать элемент на основе дочернего или соседнего элемента посредством CSS.",
          "answer": ":has()",
          "author": "Саша"
        },
        {
          "points": 500,
          "question": "ЭТО свойство используется для создания нового стекового контекста, что полезно для управления наложением элементов.",
          "answer": "isolation",
          "author": "Дима"
        }
      ]
    },
    {
      "name": "Typescript",
      "questions": [
        {
          "points": 100,
          "question": "Это – тип переменной, который может быть одним из нескольких заранее определенных значений.",
          "answer": "Enum",
          "author": "Витя"
        },
        {
          "points": 100,
          "question": "ЭТО — встроенная функция, который делает все свойства объекта необязательными.",
          "answer": "Partial",
          "author": "Сергей С."
        },
        {
          "points": 200,
          "question": "Это - название для общего типа.",
          "answer": "Дженерик",
          "author": "Кирилл"
        },
        {
          "points": 200,
          "question": "Это - тип с которого начинается вся иерархия типов в TS.",
          "answer": "Unknown",
          "author": "Сережа"
        },
        {
          "points": 300,
          "question": "Это – специальная синтаксическая конструкция, которая позволяет объединять несколько типов в один.",
          "answer": "Union",
          "author": "Витя"
        },
        {
          "points": 300,
          "question": "Какой оператор позволяет реализовывать пользовательские функции защиты типов (type predicates)?",
          "answer": "is"
        },
        {
          "points": 400,
          "question": "Это - способ расширения или модификации существующих пространств имен.",
          "answer": "Declaration merging",
          "author": "Кирилл"
        },
        {
          "points": 500,
          "question": "Это - ключевое слово позволяет нам определить переменную внутри нашего ограничения, на которую можно ссылаться или возвращать. Не может использоваться вне extends.",
          "answer": "infer",
          "author": "Женек"
        }
      ]
    }
  ]
}